代Post，長文，分享一個讓自己及逝者平安的方法。

最近幾個月香港有好多人因為各種各樣的原因離世，佢哋當中可能夾雜著好多情緒。

我眼見好多有心人都去悼念他們，我自己都非常感觸，好想同大家分享一個平靚正的方法，讓自己及逝去的人感受平安，幸福快樂。

藏傳佛教 六道金剛咒輪，又稱"中陰救渡解脫咒輪"

[u]第一步：入手[/u]
1）淘寶
2）香港一D身心靈小店
直接網上搜尋便可，價錢有多有少，只要圖案符合便可。

第二步：加強能量(開光)
入手後的六道金剛咒，先一盒盒放埋一齊，再輪流播放以下兩首歌曲，各十分鐘。

金剛薩埵心咒

聽即解脫咒

第三步：準備
1)安寧的環境
2)打火機及焚燒用的器皿（我用金屬罐）

第四步：開工
1）輪流播放上面兩首歌，要一直播
2）三種顏色的咒輪，為一set
3）燒嘅時候，逐張逐張燒，等上一張完全燒完，先再燒下一張
4）首先專注於轉化自己的負能量，讓自己進入平靜
5）之後再默想自己想回饋的逝者，願他們幸福快樂。
6）如果逝者與自己關係密切，又或者感覺自己與他們有很深的連結，可以一路燒一路唸「零極限」：「對唔住，請原諒我，多謝你，我愛你」

第五步：事後
將燒完的灰倒去大自然當中，我一般放落花盆，草叢，樹底。

下面係六道解脫咒輪詳解，有興趣既可以詳看
六道解脫咒輪 - 又稱“中陰救渡解脫咒輪"，其全名應該是「蓮師伏藏文武百尊四解脫（佩、觸、見、聞）咒壇城」，是由伏藏師「噶瑪林巴」所取出「文武百尊法」傳下，再由大成就者「米旁仁波切」結集。

（一）吽字觀，六道金剛咒，金剛薩埵心咒，佩解脫
（二）不動明王心咒
（三）見解脫（四個角落），觀音心咒，蓮師心咒，空行母心咒，觸解脫，普賢王如來心咒，阿彌陀佛心咒，文武百尊心咒
（四）紅觀音長咒

六道解脫咒輪（四解脫咒壇城咒輪）之利益：
◎四解脫咒壇城的功德利益：大成就者 恰美仁波切在妙欲系解脫之功德文中開示：

※佩帶時等同一億次百字明咒之功德，往生五方佛淨土。
※見到者可成就，七世解脫，往生文武百尊淨土。
※印在紙上下施煙供時，放在煙供粉上燒，魔障消除，聞者解脫六道痛苦。
※屍體上放〈觸〉，往生金剛薩埵淨土。
此壇城集一切諸佛之秘密不共加持力。凡所與此咒輪有觸碰之有緣的一切有情，皆能獲大利益，消災免難，遇難呈祥，早日成就。
※要火化多張六道解脫咒輪時，一次以7張為一基數，或21張、或49張等倍數，以利益亡者從六道輪回中解脫超生。